有冇人近排張信用卡都被hack?

本身前兩日聽同事講佢俾人盜用咗張卡 咁我就不以為然啦
然後我今朝起身 見到凌晨2點幾張卡俾人碌咗6次$788
今朝立即打去cut卡
好彩定唔好彩之前都有俾人盜用過嘅經驗 所以知要點處理
上次俾人hack完已經set咗自己playstation要兩步認證
但不停會收到啲俄文驗證碼 (EA Server)
(我同事都係)
我同事同我咁啱都中招 唔知係咪依家啲黑客要跑數

又係playstation用家出事…

playstation應該冇事
因為我set咗2-step verification
佢冇喺playstation碌我張卡

我同事都係咁
唔知有冇其他巴打都中招

俾人碌左皮幾買機票

DBS卡

咁巴打依家點??

一收到msg話有簽帳已經即刻打去card center cut卡

不過筆數已經過左 所以依家左申請查單

以往都試過其他卡被hack 懷疑係上外國網買野個陣出事

琴日都試過 禁禁下手機itunes無啦啦彈個訊息黎話扣左15蚊 好彩果張係tap&go 入邊得15蚊

我都懷疑係外國網上買嘢/Playstation出事
我筆數都應該過咗 因為iTunes嗰啲秒速過數 (凌晨2點交易 我朝早7點起身見到)
希望大家都無事 我諗唔係我make嘅transaction最尾點都唔應該係我俾返啦
唔知佢哋會點樣去調查呢

哇 巴打都要小心啲
有一次可能就有兩次
要諗一諗張卡之前放過喺邊度買嘢

以前試過幾次 都係外幣既交易 所以先懷疑係外國網買野問題
但今次係HKD交易 我都唔知點解
好彩card center其實都會回返水俾你 不過係煩在手續

我今次都係HKD交易 不過全部788 (=100USD)
巴打會先pay再等回水? 我上次揀咗唔pay

我都試過凌晨比左簽左幾筆

一起身收爆message ，機票 旅行社etc

第朝立即cut card，同職員申報邊幾筆唔係我簽,stop左筆交易佢先

其中一筆旅行社簽 二千幾蚊，過幾日銀行入左帳 ，打去個職員話再幫你跟，如果你月結單出果日仲有哩筆款項，就要填份銀行表格（爭議交易表格，填返d資料證據）寄返去銀行幫你開file 查，過左一星期銀行就退返筆錢我

巴打係set咗銀行自動交信用卡數?
好彩佢退返錢 我成日諗我哋俾咗佢哋會唔會就當冇咗件事話證明唔到唔係我哋俾

但填資料證據都唔知點填
填我自己瞓咗覺咩
我又唔知佢itunes嗰個係咩AC
唔知信用卡公司會唔會見到
要prove唔係我apple ac買好似有難度

DBS有MSG通知咁好?
之前用完打去問佢話無

應該唔關PS事吧

我都中左招, 但張卡拎左返來放左入櫃底連自己都無用過
都唔知佢點偷到

我係DBS,
有無其他BANK既朋友中, 我指呢幾日
如果得DBS中就....

無上網入過信用卡資料??
仆街啦我前個星期先申請完DBS

我都中呀 但海外簽被拒 而家好擔心
另一個msg 話我係ebay碌左4次1蚊

恒生卡中過itunes
連碌幾次幾百蚊
即刻打去card centre cut佢又係話會查
證明到唔係我碌就會唔收錢
筆數而家都仲未出現係月結單但佢都未打黎話查成點

渣打中過一次佢係咁send sms pw黎
又係即刻cut不過好彩要認證佢碌唔到

一蚊係試你張卡用唔用到

唔係自動交

不過5筆交易

有4筆成功waive 左

有1筆入左數

你要同佢講左後

佢會立即hold起幾筆交易先

有機會唔洗填form查

不過我果陣有筆hold唔到 入左帳

先要填form

咁點算 ebay唔會有雙重密碼 唔洗sms認證

cut左卡未呀

我尋日都係
銀行直頭打嚟問我有冇碌卡 幫我hold起咗先冇事
要cut卡
又係eBay

我都係dbs

我都比人係itunes買左大概一萬蚊野
銀行查緊單同去左報案
利申 建行

試過比人喺itunes簽左4次$612,明明我都冇用過任何apple嘢

大鑊嘢
我頭先打去apple問
發現係我其中一個apple ac被hack
但隻game down都冇撚down過
俾人碌咗成萬二
但信用卡公司message我得4000幾
有冇人有類似經驗

我嗰堆入晒 因為凌晨兩點俾人碌
我朝早七點先知
今次仆街了

巴打 原來我哋同病相憐....
但我係東亞

你網上銀行出晒record未先

無cut 一陣lunch打去問

我果陣收到message

但手E bank未有record

中間段時間銀行就幫我hold住

痴撚線比人盜用都唔即刻cut卡
去報埋警備案先啦
唔係隔咁耐銀行入左數之後就唔鳩理你

第一時間一定係cut卡

頭先check返
登入apple id個email
發現密碼無改 但驗證個電話俾人改咗 (save咗做存照)
然後check到啲帳單有14條
其中9條係我信用卡 + 我apple id
另外仲有5條係其他人信用卡 + 我apple id
條友狼死到咁
唔知可唔可以證明到我同其他人都係俾人hack呢

想問上面d人係咪 儲存左信用卡資料係任何一個平台

係 個陣唔記得del反

返*

早兩日比人hack左張恆生
半個鍾碌撚左2張機票
第一張係係ANA到碌左5千幾人民幣，打去cut卡個陣碌多張Jetstar 4萬幾yen
好彩有SMS，即打上去cut

係... 但應該係因為apple id俾人hack所以先用到我張卡

本身用desktop 已經容易出事
再用得支那手機牌子又大多N倍機會
特別而家多埋轉數快,對飲食界或會拎你張信用卡去刷既店員誘惑又會大左

仲唔醒水既認真抵死

冇desktop電腦 + 用apple都中招代表咩

我都中左... DBS 碌機票

乜唔係要收SMS 入 1 TIME PASSWORD 架咩

好撚驚WO
BTW,
ITUNES 你有無DL 過啲咩垃圾APP
有啲APP 一撳試用就收9你 subscription fee

係架 但有啲冇one time password
有時會收到話你碌咗幾錢 如果你冇碌仲打得切上去cut
但我個sms遲2個鐘收到

冇呀 我唔玩嗰啲支那app/可疑app
依家銀行仲處理緊

即刻cut,應該係支付寶

我都係日日EA SERVER 有個俄文驗證碼SD俾我 有冇巴打知咩料